[的士狗大戰黨] 黨報：除咗加價，服務質素更要跟上

香港的士本月初加價，落旗一律加2蚊。內地官媒《人民日報》海外版今發表文章，題為《香港的士漲價格更要漲口碑》，提到香港的士司機服務質素問題。

文章指，「香港的士牌照價格是650萬元一個，讓人聞之咂舌。羊毛出在羊身上，牌照的錢，歸根結底還是要乘客變相埋單。」

不過，文章提到「控牌照的優點顯而易見，規管嚴格，香港基本不存在『黑車』或由此帶來的宰客現象。但僅僅這樣是不夠的。總起來說，香港的士服務也有不少爭議，經常被人吐槽。除了漲價，的士司機的服務質量更要跟上。」

於Uber登陸香港就，的士業界大力反對，不過文章提出「但反對歸反對，對手的長處，為何不可以學以致用？」面對對手的鍥而不捨，居安思危跟上步伐，贏得更多客戶口碑，是的士業界不得不面對的課題。

香港政府早前建議推出600輛優質專營的士，分3個專營權供業界競投。此計劃已引起業界爭議，不過「至於普通香港民眾，似乎並沒完全反對。他們對香港的士服務一直有詬病，對借壟斷炒作車牌價格早有不滿。如此看來，香港現有的士服務確實存在痛點。在多方博弈之下，如何因地制宜與時俱進實現利益共贏，是一門超越服務業本身的藝術。」